# Готовые шаблоны решений

Так как структура node.js бекенд серверов не стандартизирована, то в сети существует огромное множество предлашгаемых решений, которые организуют код в соответствии с представлениями разработчиков.

В первую очередь стоит определиться какой набор функционала Вам необходим для решения Вашей задачи.

Обычно это наличие:
- Система регистрации и авторизации пользователей
- Вопрос о совмещении или разделении приложения на фронт и бек
    - Отдельно
    - Рендеринг на фронте
    - Рендеринг на беке
    - Изоморфное приложение
- Тип используемой базы данных

## Выбор шаблона

Так как мы рассматриваем учебный пример, нам нужны
- express
- knex
- passport

Такое решение нашлось [DennisKo/express-passport-knex-auth
](https://github.com/DennisKo/express-passport-knex-auth), здесь только требуется перенастроить наше приложение на работу с `sqlite` вместо `postgrees`

